逾百公院醫護遊行 轟警違人道

逾百公院醫護遊行 轟警違人道

逾百名九龍醫院醫護人員昨步行至醫管局大樓抗議。

【本報訊】繼多間公立醫院周一響應罷工發起靜坐後，九龍醫院昨日再發起「九龍醫院自遊行」，過百名醫護人員犧牲午飯時間，由醫院西翼步行至醫管局大樓，向一街之隔的西九龍總區警察總部高叫口號抗議。有護士批警方阻礙救護員救援違反國際公約，也有護士指對不少示威者送院時有不尋常傷勢感痛心。

逾10間公立醫院周一中午發起靜坐，響應民間三罷，昨日下午，逾百名九龍醫院醫護人員再次到西翼集合，大部份人戴上黑色口罩、手持不同標語，無懼烈日當空，由醫院西翼步行至醫管局大樓，沿途高叫「醫護同行，保護市民」、「香港警察，知法犯法」等口號。

參與遊行的護士鄔女士說，看到近日在港鐵站不少無辜市民遭警察打傷，惟政府態度依然漠不關心，故決定出來發聲。鄔指透過在急症室工作的朋友得悉，許多示威者送院時身上有不尋常的瘀傷，甚至骨折，認為警方在拘捕時使用過份武力，感到十分悲痛。被問到會否擔心出席遊行後被秋後算賬，她坦言有憂慮，但「唔可以為咗份工而埋沒良知」。

相關新聞：大律師公會再促獨立查警暴

網上發起周五「接高層放工」

任職護士逾20年的關小姐說，特首林鄭月娥只關心涉及死物的暴力，對警方多次傷害無辜市民的惡行視而不見，認為必須成立獨立調查委員會才能平息民憤。關續指近日公立醫院被白色恐怖籠罩，看到網上有人討論「篤灰」護士在哪間醫院當值，呼籲傷者不要前往該院，對此感到很傷心。

遊行隊伍約在1時半抵達醫管局大樓，眾醫護向一街之隔的西九龍總區警察總部高叫「香港警察，知法犯法」口號，獲部份駛經的私家車響按支持，其間有身穿便服人士在警署門口以手機拍攝醫護，整個行動歷時40分鐘結束。

護士黎小姐說，醫護界周五會再到醫管局大樓舉行集會，屆時會有前線急救員分享救援工作，她批評警員阻礙急救人員救治傷者，完全有違人道立場。

「HA Secrets」facebook專頁亦有發文呼籲同事周五到醫管局總部「接放工」，聲言要「幫高層搵返良心」。專頁同時刊登一封署名為「一群非常熱愛香港的醫管局職員」的公開信，指社會已泛起無形的白色恐怖，醫患缺乏互信，作為醫管局職員感到痛心疾首，要求醫管局公開譴責警員在公院對病人濫用私刑，讓一般住院病人及被羈留人士可免於恐懼求醫。

■記者王春怡

上一則
上一則
滙豐員工冀業界組工會抗打壓

下一則
下一則
清潔工驚炒 硬食催淚煙

大律師公會再促獨立查警暴
防暴搜巴士3小時拘32人
警暴殺入校園軍裝飛撲擒人賴地滑 學生甩牙爆唇
傳校長禁如廁打壓 街坊聲討
朋友：警察包抄追截「好似想打我哋」
中學生築人鏈 美德抗強權
女拔禁學生戴黑色口罩
男女生隔筆牽手
黎慶寧、羅永聰皇仁講公民課
周日集會促美立法懲港官
7.7萬人聯署籲聯合國關注
諷警「跌良心」捱六棍 青年被屈擾秩序
方仲賢無條件獲釋 母收死亡恐嚇
護心臟病傷者 急救員遭兜頭噴椒
氣樽風波 國泰20人被停飛
四萬人續罷工斥暴警如納粹部隊
滙豐員工冀業界組工會抗打壓
清潔工驚炒 硬食催淚煙
48%市民派蛋 林鄭「玩完」
回應「浩劫」錄音：冇向中央提請辭
緊張見記者 口窒狂飲水
建制陰招阻區會商太古衝突
港澳辦批鬥「五大訴求」為奪權
港人遊拉薩以外藏區須有導遊
元朗恐襲 官：鐵證如山燒烤場主控暴動
林朗彥返港被捕 即日提堂
黃之鋒籲台人遊行撐港
光復元朗申請人 遭警上門拘捕送院
睹8.31警暴 高院前書記向一哥索償
速龍頭盔同編號難辨身份
答問題三變二 拒談委任證
警嫂宿舍貼大字報「禍必及妻兒」
太子站圍捕示威者七警膝壓後阻救援 少年疑斷頸昏迷

每晚10點 逐個訴求嗌出黎 係逐個叫
五大訴求 缺一不可
以後出黎 請帶英文文宣同紙牌
逐個訴求用英文列出黎

8/9 請求美國國會通過人權及民主法案集會
和理非活動 唔使擔心
高舉英文文宣同紙牌 高舉國旗
高舉美國國會議員相 高唱美國國歌
我希望見到你地每一個

請入908公海link

幫手去twitter做文宣